{
    "question": "Jelaskan bagaimana proses air mendidih dan hukum apa yang digunakan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Air terdiri dari beberapa molekul yang saling terikat atau tarik menarik. Nah ketika air dipanaskan air akan mengambil energi panas tersebut dengan memperlihatkan gerakan molekul-molekul air. Ketika suhu air semakin panas maka gerakan molekul-molekulnya pun akan semakin cepat yang akan menyebabkan terbebasnya atau terlepasnya ikatan molekul-molekul tersebut. Molekul yang terbebaskan akan berubah menjadi gas (menguap). Titik didih air berada pada 100 C tetapi kondisi ini jika air tidak mengandung bahan-bahan atau zat-zat yang lainnya. Sebagai contoh ketika air mendidih dalam suhu 100 C kemudian Anda memasukan garam kedalam air tersebut maka titik didih air akan lebih tinggi dari 100 C. hal ini dikarenan garam memberikan ikatan kembali kepada molekul-molekul air sehingga dibutuhkan energi panas yang lebih untuk membebaskan air dari ikatan-ikatan tersebut.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-luas-penampang-piston-i-sama-dengan-5-kali-piston-ii-j-742",
            "question": "Diketahui luas penampang piston I sama dengan 5 kali piston II. Jika pada piston I diberi beban 4Kg, berapa beban yang harus diberikan pada pisto II agar sistem dalam keadaan seimbang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penerapan hukum Pascal yaitu pada pengungkit hidrolik. Rumus pada hukum Pascal yaitu F\u2081/A\u2081 = F\u2082/A\u2082. </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Berdasarkan soal diatas diketahui bahwa:</p><ul><li>luas penampang piston I sama dengan 5 kali piston II -&gt; A\u2081 = 5, A\u2082 = 1</li></ul><ul><li>Jika pada piston I diberi beban 4Kg -&gt; m = 4 kg</li></ul><p>Adapun yang ditanyakan pada soal adalah menentukan gaya beban yang harus diberikan pada piston II agar sistem dalam keadaan seimbang (F\u2082).</p><p>Untuk menyelesaikan soal diatas pertama - tama kita mencari gaya beban pada penampang I terlebih dahulu dengan cara sebagai berikut:</p><p>F\u2081= m \u00d7 g</p><p>F\u2081= 4 \u00d7 10</p><p>F\u2081 = 40 N</p><p>Nah, setelah diketahui gaya beban penampang piston I, maka langkah yang digunakan untuk mencari gaya beban pada penampang piston II yaitu sebagai berikut:</p><p>F\u2081/A\u2081 = F\u2082/A\u2082</p><p>40/5 \u00a0= F\u2082/1</p><p>40 \u00d7 1 = F\u2082 \u00d7 5</p><p>40 = F\u2082 \u00d7 5</p><p>F\u2082 = 40/5</p><p>F\u2082 = 8 N</p><p>Dengan demikian dapat disimpulkan bahwa besarnya gaya beban yang harus diberikan pada piston II agar sistem dalam keadaan seimbang adalah <strong>8 N.</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. gaya minimum pada penampang kecil: https://brainly.co.id/tugas/15635353</p><p>2. gaya untuk mengangkat mobil: https://brainly.co.id/tugas/15761778</p><p>3. gaya untuk mengangkat beban: https://brainly.co.id/tugas/15814409</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 8</p><p><strong>Mapel: </strong>Fisika</p><p><strong>Bab:</strong> fluida</p><p><strong>Kode:</strong> 8.6.3</p><br><p><strong>Kata kunci:</strong> Hukum pascal, gaya tekan dan luas penampang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-gaya-lorentz-991",
            "question": "Apa\u00a0itu gaya lorentz?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaya Lorentz\u00a0adalah gaya (dalam bidang\u00a0fisika)\u00a0yang ditimbulkan oleh\u00a0muatan listrik\u00a0yang bergerak atau oleh\u00a0arus\u00a0listrik yang berada dalam suatu medan magnet, B. Arah gaya ini akan mengikuti arah maju skrup yang diputar dari\u00a0vektor\u00a0arah gerak muatan listrik (v) ke arah medan magnet, B, seperti yang terlihat dalam rumus berikut:<br><br>Untuk gaya Lorentz yang ditimbulkan oleh arus listrik, I, dalam suatu medan magnet (B), rumusnya akan terlihat sebagai berikut (lihat arah gaya dalam kaidah tangan kanan):<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gaya lorentz adalah gaya yg ditimbulkan oleh muataan listrik yg bergerak atau oleh arus litrik yang berada dalam suatu medan magnet B.arah gaya ini akan mengikuti arah maju skrup yang diputar dari vektor arah gerak muatan listrik(v) ke arah medan magnet B<br>F=q ( v x B ) dimana F= gaya(N), B=medan magnet (Telsa), q= muatan listrik(Coulomb), v= arah kecepatan muatan(m/s)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengukur-tegangan-dan-kuat-arus-listrik-dengan-men-939",
            "question": "Bagaimana cara mengukur tegangan dan kuat arus listrik dengan menggunakan basic meter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pake Tangan.............................<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n<span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pasanglah catu daya pada\ntegangan tertentu</span>\n<span>\n<span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Baca skala pada ampermeter</span>\n<span>\n<span>4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Ulangi langkah 2-3 untuk\ntegangan sumber yang berbeda.</span>\n<span>\n<span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Volt meter dan ohm meter</span>\n<span>\n<br><span>\n  <span>\n<span>\n   <br></span>\n<span>\n   <br></span>\n</span></span>\n<br><br>1. Rangkailah alat\nseperti gambar</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n1=Volt meter/ ohm meter</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n2= catu daya </span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02</span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02. Pasanglah catu daya pada tegangan\ntertentu</span>\n<span>\n\u00a03. Baca skala pada volt meter</span>\n<span>\n\u00a04. Matikan catu daya dan bacalah skala pada\nohm meter </span>\n<span>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n<span>\u00a05. Ulangi langkah 2-4 untuk tegangan sumber\nyang berbeda<br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-sebuah-benda-di-udara-5-n-apabila-benda-ditimbang-di-dalam-803",
            "question": "Berat sebuah benda di udara 5 N. Apabila benda ditimbang di dalam air (massa jenis air = 1000 kg/m3) beratnya menjadi 3,2 N. Jika percepatan gravitasi g = 10 m/s2 maka massa jenis benda adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fa = Wb - Wc<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 5N - 3,2N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1,8 N<br><br>Fa = pc.gc.vc<br>1,8 N = 1000.10.v<br><br>v =\u00a0[tex] \\frac{1,8}{10 000} = 1,8x10^-4 m^3[/tex]<br><br>atau Vb = vc<br><br>[tex]p = [tex] \\frac{mb}{vb} = \\frac{0,5}{1,8x10^-4} = 2,7778 kg/m^3 [/tex]<br><br>atau\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kan di udara 5 N dan di air 3.2 N berarti ada Farchimedes sebesar 1.8N <br>Fa=\u0440(air) x V x g <br>1.8 = 1000 x V(benda dalam fluida) x 10 <br>V benda = 1.8x[tex] 10^{-4} [/tex] <br>\u0440(benda) = m(benda) / V(benda) <br>\u0440=[tex] \\frac{0,5}{1.8x 10^{-4} } [/tex] = 2777,77 kg/m3<br>maaf kalau ada salah <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pertanyaan-yang-tepat-mengenai-materi-momen-gaya-torsi-438",
            "question": "Apa pertanyaan yang tepat mengenai materi Momen Gaya (Torsi) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya torsi timbul akibat gaya yang bekerja pada benda tidak tepat pada pusat masa.<br>T = F . d<br><br>pertanyaan : mengapa gaya torsi tidak bekerja pada pusat massa dan apasaja fakror yang mempengaruhi gaya torsi serta arah momengaya torsi ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-dalam-sebuah-tabung-gelas-terdapat-zat-cair-setinggi-10-cm-948",
            "question": "1. Di dalam sebuah tabung gelas terdapat zat cair setinggi 10 cm. Tekanan air pada dasar tabung adalah 1200 N/m2. Jika g = 10 m/s2. Abaikan tekanan udara. Berapa massa jenis zat cair ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ketinggian zat cair (h) = 10 cm = 0,1 meter<br>Tekanan (P) air pada dasar tabung = 1200 N/m2 <br>Percepatan Gravitasi (g) = 10 m/s2<br>\nDitanya :<br>Massa Jenis zat cair ?<br>\nJawab :<br>P =\u00a0 rho . g .h<br>1200N/m\u00b2= rho (10m/s\u00b2) (0,1m)<br>1200N/m\u00b2= rho (1m\u00b2/s\u00b2)<br>rho = 1200 : 1 = 1200 kg/m\u00b3<br>\u00a0Massa Jenis zat cair adalah 1200 kg/m3.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-carnot-mengambil-panas-1000-kkal-dari-suatu-sumber-p-430",
            "question": "sebuah mesin carnot mengambil panas 1000 kkal dari suatu sumber panas 327 celcius dan melepaskan panas dapa suhu 87 celcius , maka usaha yang dihasilkan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Q1 = 1000 kkal\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0T1 = 327 C = 600 K<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0T2 = 87 C = 360 K \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>Dit W ?<br>jawab.<br><br>\u0394T = T1 - T1 = 600 - 360 = 240<br><br>W = Q1 .\u00a0\u0394T / T1<br><br>W = 1000 . 240 / 600<br>\u00a0 \u00a0 = 400 joule<br><br>SEMOGA MEMBANTU :) D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sebuah-benda-di-celupkan-kedalam-air-maka-13-bagiannya-mun-220",
            "question": "jika sebuah benda di celupkan kedalam air, maka 1/3 bagiannya muncul ke permukaan. jika benda tsb dicelupkan ke dalam larutan yang besar massa jenisnya 8/9 g/cm^3, maka bagian yang muncul dipermukaan larutan adlah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pb = massa jenis benda<br>pf = massa jenis larutan<br>Vb = volum benda<br>Vbf = volum benda tercelup<br>pf air = 1 g/cm^3<br><br>Vbf = (1 - 1/3)Vb<br>Vbf = 2/3Vb<br>w = Fa<br>(pb)(Vb)g = (pf)(Vbf)g<br>(pb)(Vb) = (pf)(2/3Vb)<br>pb = 2/3 .... (1)<br><br>w = Fa<br>(pb)(Vb)g = (pf)(Vbf)g<br>subtitusi (1) ke persamaan, didapat<br>(2/3)(Vb) = (8/9)(Vbf)<br>Vb = 4/3Vbf<br>Vbf = 3/4Vb<br>yg muncul dipermukaan = Vb - Vbf = Vb - 3/4Vb = 1/4Vb (1/4 bagian)<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-kayu-memiliki-rapat-massa-800-kgm3-dan-berukuran-3-502",
            "question": "Sebuah balok kayu memiliki rapat massa 800 kg/m3 dan berukuran (30 cm x 40 cm x 50 cm . tekanan maksimum yang dapat diberikan balok pada permukaan tempat balok berdiri adalah..    jwab please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V= 30*40*50<br>= 60.000cm^3<br>=0,06m^3<br><br>massa =\u00a0\u03c1*V<br>= 800*0,06<br>=48kg<br><br>g=10m/s^2<br>F= W=m*g<br>=48*10<br>=480N<br><br>tekanan terbesar, jadi luasnya harus yang terkecil<br>A terkecil = 30*40<br>=1200cm^2<br>=0,12m^2<br>P=F/A<br>=480/0,12<br>=\u00a04000Pa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-bermassa-20-kg-massa-jenis-4000-kgm3-diikat-dengan-490",
            "question": "Suatu benda bermassa 20 kg, massa jenis 4000 kg/m3, diikat dengan tali dan dimasukkan ke dalam bak yang berisi minyak (massa jenis minyak 800 kg/m3) hingga benda dalam keadaan tergantung (g=10m/s2). maka tegangan tali pada sistem ini adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D1 : massa jenis benda= 4000 kg.m^3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 m = 20kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0massa jenis fluida= 800 kg/m^3 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g = 10 m/s^2<br>D2 : T=..?<br>D3 : <br>V benda = m benda/massa jenis benda<br>V benda = 20/4000<br>V benda = 1/200 m^3<br>sigma F = 0<br>T + Fa = W<br>T + massa jenis fluida.volume benda.g = massa benda.g<br>T + 800.1/200.10 = 20.10<br>T + 40 = 200<br>T = 200-40<br>T = 160 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}